# README #
### Исполняемый файл: https://yadi.sk/d/vgY0riVUhap8z
ПО StepByStep разработано в рамках проекта "Разработка комбинированных алгоритмов для предсказания и анализа крупномасштабных конформационных траекторий молекул белков. Новые алгоритмы динамического докинга, белок-белковые взаимодействия" (Номер контракта ИТМО: 713558, руководитель: Порозов Ю.Б.) для анализа данных полученных при помощи ПО ProteinSaxsCalculator [1] в научно исследовательской работе.

### Авторы:
Калякин В.Ю. (разработка ПО и алгоритма), Фёдоров Б.А. и Смирнов А.В. (разработка алгоритма) .

### Задачи решаемые ПО:
* Нормирование кривых малоуглового рентгеновского рассеяния полученных в ПО ProteinSAXS Calculator.
* Поиск локально оптимального порядка кривых рентгеновского рассеяния от конфигураций белка в конформационном переходе этого белка жадным алгоритмом.

ПО разработано под платформу .NET.

### Результаты: 
* Выступление на IV Всероссийском конгрессе молодых ученых (7-10 апреля 2015 года) с докладом (лучший докладами на секции [2]) и публикацией тезисов [3] по результатам исследования с применением разработанного ПО.
* Аналогичное выступление на XLIV научная и учебно-методическая конференция Университета ИТМО, (3-6 февраля 2015)
* Написание статьи "ПРЕДСКАЗАНИЕ КОНФОРМАЦИОННОЙ ПОДВИЖНОСТИ БЕЛКОВ И ОЦЕНКА ЕЕ ДОСТОВЕРНОСТИ С ПОМОЩЬЮ МАЛОУГЛОВОГО РЕНТГЕНОВСКОГО РАССЕЯНИЯ" (Статья принята к публикации в журнале Биофизика [4], которая ожидается в ноябре-декабре 2015 года)


### Ссылки: 
* 1) https://slav-yrich@bitbucket.org/slav-yrich/saxs-protein-calculator.git
* 2) http://kmu.ifmo.ru/stat/54/stat_54.htm
* 3) http://kmu.ifmo.ru/collections_rubric/61/matematicheskoe_modelirovanie_i_matematicheskaya_fizika.htm
* 4) http://www.biophys.ru/